
\section{1-Band-Turing-Modell}

\begin{breakbox}
\textbf{Annahmen:}
\begin{itemize}
	\item Beschränkung auf Entscheidungsprobleme ($w \in L$?).
	\item EN sollen rekursiv oder entscheidbar sein, d.\,h. es gibt eine 1-Band-TM $M = (Q, \Sigma, \Gamma, \delta, q_0, F)$, die auf allen Inputs $v \in \Sigma^*$ hält und genau die Wörter von $L$ akzeptiert.
\end{itemize}
\end{breakbox}

\begin{breakbox}
\textbf{Kostenmasse:}
\begin{itemize}
	\item Zeit: $t_M: \Sigma^* \rightarrow \mathbb{N}$\\$w \rightarrow t_M(w) :=$ Anzahl Schritte bis Halt.
	\item Platz: $s_M: \Sigma^* \rightarrow \mathbb{N}$\\$w \rightarrow s_M(w) :=$ Anzahl besuchte Bandzellen bis Halt.
\end{itemize}
\end{breakbox}

\begin{breakbox}
\textbf{Worst Case Complexity:}
\begin{itemize}
	\item $T_M: \mathbb{N} \rightarrow \mathbb{N}$\\$n \rightarrow max \{t_M(w) | w \in \Sigma^*, |w| = n\}$.
	\item $S_M: \mathbb{N} \rightarrow \mathbb{N}$\\$n \rightarrow max \{s_M(w) | w \in \Sigma^*, |w| = n\}$.
\end{itemize}
Merke: Abschätzung in Abhängigkeit der Wortlänge.
\end{breakbox}

\begin{breakbox}
\textbf{Asymptotische Komplexität:}
\newline Betrachtet werden wieder $T_M$ und $S_M$, aber nur das Verhalten der Funktionen, wenn $|w| \rightarrow \infty$. Angegeben wird die Komplexität dann in der Big-O-Notation.
\end{breakbox}
